\section{Quizronde Gent}
\begin{enumerate}
\item{In Gent studeren meer dan 75000 studenten. Hiermee is Gent goed voor 30 percent van alle studenten aan een Vlaamse hogeschool of universiteit. Meer dan 44000 van de Gentse studenten studeren aan de UGent. Wat is met 8206 (cijfer: oktober 2018) studenten de grootste faculteit van onze universiteit? Voor het gemak staan alle faculteiten hieronder opgesomd zoals ze te vinden zijn op site van UGent.\\ Faculteit Geneeskunde en Gezondheidswetenschappen}
\item{Jeroen Meus beschrijft het in Dagelijkse Kost als “de Gentse trots”. Welk gerecht zoeken we?\\ (Gentse) Waterzooi}
\item{Voor de cantus freaks onder ons is dit een heel makkelijke vraag. Wat zijn de vier torens van Gent? De eerste toren is de universiteitsbibliotheek, een symbool van wetenschap, wijsheid en kennis. De tweede toren is de verblijfplaats van Het Lam Gods. Op de derde toren staat sinds 1377 een draak die de stad in de gaten houdt. De vierde toren is deel van een in Doornikse blauwe steen opgetrokken kerk en is een van de mooiste voorbeelden van de Scheldegotiek.\\ Boekentoren, Sint Baafs, Belfort en Sint Niklaas.       (alle vier juist=1 anders=0)}
\item{Deze zomer verruilde hij Slavia Praag voor AA Gent. Met 4,5 miljoen euro werd hij meteen de duurste inkomende transfer ooit. Wat is de naam van deze Kameroense verdediger?\\ (Michael) Ngadeu (Ngadjui)}
\item{Deze  Belgische film van Christophe Van Rompaeyuit uit 2008, gaat over een volkswijk in Gent. Hoofdpersonage Matty is moeder van drie kinderen. Haar man woont samen met een jongere vriendin, maar de beslissing om definitief te scheiden is nog niet genomen. Door een aanrijding op het parkeerterrein van de supermarkt komt Matty in contact met trucker Johnny, die wel wat in haar ziet. Wat is de naam van deze film?
Tip: de volkswijk doet denken aan een grote Russische stad.\\Aanrijding in Moscou}
\item{Antoon is een bekende Gentenaar. Hij groeide op in Aalst niet ver van de watertoren en zwierf daar al rond. Later verhuisde hij naar Gent waar hij al snel een bijnaam kreeg. Intussen doolt hij al meer dan 20 jaar door Gent. Hulp van buitenaf weigert de man steevast. Er werden al meerdere pogingen ondernomen om hem te laten begeleiden, zonder succes. Ondanks zijn slordig uiterlijk is hij een doodbrave man die niemand kwaad doet. In juli is er een toneelstuk van het Vernieuwd Gents Volkstoneel naar hem genoemd. Wat is de bijnaam van Antoon?\\ zakman}
\item{Een tijdje geleden is er in de Gentse kanaalzone een legionella uitbraak geweest. Legionella maakte 2 slachtoffers en 15 mensen werden zwaar ziek. De oorzaak van de uitbraak was een koeltoren van Stora Enso die slecht gereinigd werd. In welke gemeente ligt Stora Enso? Dit is ook de gemeente waarin legionella het meeste mensen besmette.\\ Evergem}
\item{Op de Gentse Groentemarkt staan twee kramen die hetzelfde product verkopen. Beide verkopers zijn meermaals agressief geweest tegen elkaar, hun vergunning is al eens twee weken ingetrokken, er zou al eens een kopstoot zijn uitgedeeld, een kraam zijn omgegooid, kwaad gesproken over elkaar, er gaan geruchten over diefstal tussen de twee verkopers en nog veel meer. Kortom een soort oorlog. Wat verkopen de mannen in hun kraam?\\ Neuzen (neuzekes) of cuberdons}
\item{In een kathedraal in Gent is het op hout geschilderde schilderij De aanbidding van het Lam Gods van de gebroeders Van Eyck te bezichtigen. Het panelengeheel kende doorheen de tijd een uiterst avontuurlijke geschiedenis en is tot op één paneel na intact te bewonderen. Welk paneel is niet te bewonderen?\\ De rechtvaardige rechters}

\item{Wie is de uitvoerder van volgend nummer?\\ Walter de Buck}
\end{enumerate}


