\section{Mythes en legendes}
\begin{enumerate}
\item{De oude Grieken zijn in de mythologie goed bekend met hun 12 Goden. Deze Goden hadden als verblijfplaats een berg. Wat is de naam van deze berg?\\ Olympus}
\item{Deze boom is onder de toeristen vrij goed bekend met zijn speciale vorm. Maar ook in de Afrikaanse mythologie speelt deze boom vaak een rol. Nu, wat is de naam van deze boom?\\ Baobab}
\item{In de Egyptische mythologie draaien de verhalen vaak rond een rivier. Welke rivier is dit?\\ De Nijl}
\item{Ook in Japan vind je vele mythes terug. Deze gaat over kami Inari, de God van de rijst en agricultuur. Deze God kan voorgesteld worden als een man of een vrouw en heeft een dier als boodschapper. Welk dier is dit?\\ Vos}
\item{Volgens de Noorse mythologie zijn er 9 werelden waar er leven op is. Deze werelden worden door de boom Yggdrasil verbonden met elkaar. Enkele voorbeelden hiervan zijn Asgaard, de wereld van de goden, en Jotunheim, de wereld van de reuzen. Maar wat is de naam van de wereld voor de mensen?\\ Midgaard}
\item{Welke Belgische Sage vertel ik hier?: De kwelgeest komt 's nachts tevoorschijn en achtervolgt de dronkaards. Eerst als een klein mannetje, maar hij kan zichzelf steeds groter en groter maken, tot hij boven de huizen uitsteekt. Eenmaal de dronkaards thuis in hun bed liggen klopt de kwelgeest op hun raam en bedreigt de dronkaards. Hij heeft ook een duivelse lag en komt eens voor in de stripboeken van Suske en Wiske.\\ Lange Wapper}
\newpage
\item{De Azteken werden door hun God naar een eiland geleid in het midden van een meer. Eenmaal ze hier toekwamen zagen ze iets eigenaardigs. Wat was dit? Het wordt ook afgebeeld op het wapenschild van een land.\\ Een adelaar die op een cactus zit en een slang opeet}
\item{Het hakenkruis is hier goed bekend doordat de Nazi's het gebruikten tijdens de Tweede Wereldoorlog. Maar er is ook een geloof waarin dit kruis wordt gebruikt. Welk geloof is dit?\\ Het hindoeïsme}
\item{Wie is de Romeinse tegenhanger van de oppergod Zeus? M.a.w. wie is de oppergod bij de Romeinen?\\ Jupiter}
\item{Het Nieuw-Zeelandse rugby team is bekend voor hun dansje dat ze altijd voor een wedstrijd opvoeren. Met dit dansje probeert men de goden aan te roepen. Wat is de naam van dit dansje?\\ Haka}
\end{enumerate}