\section{natuurfenonenen}
\begin{enumerate}
\item{Sinds 1971 brandt in Turkmenistan een constant vuur gevoed door natuurlijke aardgasvoorraden. Dit gat van 60 op 20m gevuld met kokende modder en oranje vlammen heeft een speciale naam gekregen door de lokale bevolking. Welke is dit?\\ Krater van Derweze / poort naar de hel / door to hell
}
\item{Stenen die uit zichzelf bewegen, het bestaat! Of daar lijkt het toch op in Death Valley National Park in California. Hier bewegen verschillende rotsen zonder tussenkomst van mens noch dier. Toch kan zo een steen tot wel 225m per jaar afleggen waarbij een duidelijk spoor achterblijft. Dit is mogelijk door een combinatie van wind en nog iets, maar wat? \\ Ijs}
\item{Het Natron meer in Tanzania heeft een typische rood-roze kleur. Dit is enerzijds te danken aan de micro-organismen die in het zoutige water leven en door fotosynthese een rode schijn hebben. Maar gedurende een bepaalde periode in het jaar ook door een andere reden. 
(Hiervoor zijn er wel 2,5 miljoen van deze soort nodig.) => optioneel\\ Flamingo’s}
\item{Op Sardinië vindt je een rots met een wel zeer speciale vorm. Nadat het zich afscheurde en naar beneden rolde, werd de vorm van de rots nog bijgewerkt door erosie waardoor men er nu een olifant in ziet. Als je weet dat dit te vinden is in het noorden van het eiland, in welke provincie kan je de rots dan zien?\\ Sassari}
\item{In McMurdo in Antarctica bevindt er zich een toch wel eigenaardige waterval. Over de met ijs bedekte rotsen stroomt een roodkleurige stroming. Hoe komt het dat deze rood is?\\ Hoge concentratie aan ijzer in het water
}
\item{In Gryfino in Polen vindt je het vreemdste bos ter wereld. De bomen hebben er een wel zeer eigenaardige vorm. Tot op vandaag heeft de wetenschap nog geen verklaring kunnen vinden waarom ze deze vorm aannemen. In welk jaar werd dit bos aangeplant? \\ 1930}
\item{In Noord-Ierland vind je de Giant’s Causeway, een rotsformatie uit basalt met een zeer specifieke vorm. De legende gaat de ronde dat de Ierse reus Fionn Mac Cumhaill een pad door de zee naar Schotland bouwde om tegen de Schotse reus Benandonner te vechten. Natuurlijk is de werkelijkheid iets anders en ligt een vulkaanuitbarsting aan de grond van deze formaties. Welke geometrie heeft de doorsnede van zo een steen als deze een veelhoek is.\\ Hexagonaal / zeshoekig}
\newpage
\item{Op het Abraham meer in Canada heb je jaarlijks in de winter een vreemd zicht. In het ijs lijkt het of er duizenden witte schijven ingevroren zitten. Deze schijven zijn in werkelijkheid een bepaald gas, welk?\\ Methaan}
\item{Een waterhoos is een minder krachtige variant van een windhoos boven land. Hierbij wordt door snel ronddraaiende lucht boven het wateroppervlak een trechtervormige slurf gevormd tot onderaan een wolk waarbij er water de lucht in getrokken wordt. De levenscyclus van dit fenomeen bestaat uit 5 delen. Eerst vormt er zich een donkere stip op het water, gevolgd door stap 2, waarna het ronddraaiende water gesproeid wordt en er uiteindelijk een volwaardige waterhoos ontstaat. Tot slot verdwijnt het fenomeen opnieuw. Wat is de 2de stap in de cyclus? \\ Een spiraalvormige patroon wordt zichtbaar op het wateroppervlak.
}
\item{Een ijsstalactiet of in het Engels een brinicle is een holle ijskegel welke neerwaarts groeit vertrekkend van een ijslaag in zeewater. Deze kolom heeft een lagere temperatuur dan het omringende water waardoor het bevroren blijft. In welk type water is het enkel mogelijk om brinicles te vormen? \\ Zoutwater / zeewater}
\end{enumerate}